누구세요?
저보다도, 그쪽은 누구신데요?
 이게 다 뭐죠? 우리 엄마가 보낸 분이에요?
예?
도우미냐구요.
아닌데요. 저 도우미 아니고..  뭔가 착각하신 모양인데, 여긴 우리집이거든요. 전에 살던 분이신가? 집을 잘못 들오신거 같네요. 분명 문을 잠궜는데?
착각은 그쪽이 한거 같은데요? 여긴 우리집이에요. 정확하게 말하면, 앞으로 우리집이 될거죠.
이상하네. 여기 우리집 맞아요.
제대로 동호수 확인하셨어요? 그건 그렇고 여긴 어떻게 들왔어요? 현관 비밀번호 모를텐데? 아파트 구조야 다 거기서 거기라 착각한다 쳐요. 그래도 인테리어가 다르잖아요. 이 아파트 인테리어 제가 한거에요. 업자 데리고 제손으로 직접요. 물건구입도 하나하나 제가 했구요. 경찰 부를까요?
잠깐만요. 보아하니 그쪽도 이상한 짓이나 하고 돌아다닐 사람 같진 않고, 뭔가 단단히 잘못된거 같은데, 혹시 왕재수검사라고 아세요?
당연히 알죠. 저랑 결혼할 사람인데.
결혼할 사람요?
예.
 아, 알겠네요.  우리 왕검사 따라다닌다는 그 스토커 맞죠?
스 스토커요?
이렇게까지 심할줄이야. 우리 왕검사 참 피곤하셨겠네. 
 무슨 소리에요? 스토커라뇨?
그사람 핸드폰에 스토커라고 입력 돼있어서 누구냐고 했더니, 당신 얘길 하더군요. 온갖 전화 다 받아야되는 입장인데, 그렇게 입력해놔야 가려서 따돌릴수 있다구요.
잠깐 사겼었는데 헤어지고 난뒤부터 이런다면서요? 배울만큼 배우고 하는일도 괜찮으신 분이 왜 이런짓을 하세요? 굉장히 이상한 여자일거라고 생각했는데 겉으론 정상이네요.
겉으론 정상... 저보고 스토커래요?
충고 한마디 하죠. 아무리 남자가 좋다고 5년씩이나 따라 다니는거 누구든 질려해요. 상대방 맘이 떠나면 보내주는게 여자 자존심 아닌가요? 더구나 나 싫다는 남자 이런식으로 신혼집까지 쫓아와서 요리까지 하고 있는건 소름끼치는 일이죠. 정신과 상담 받아본적 있으세요?
그사람 워낙 인격적이고, 자리가 자리인만큼 참고 있는거지 안그랬음 진작에 법으로 해결했을거에요. 챙피하지도 않으세요? 나이도 먹을만큼 먹은 사람이. 이러고 다니는거 부모님도 알고 계세요?
 예. 챙피하네요. 이런식으로 야단맞고 서있으려니 정말 챙피합니다.
 챙피한걸 아신다니, 정식으로 부탁드리죠. 이제 스토커짓 그만 둬주세요. 그거 법으로도 걸리는 겁니다. 정상적으로 그쪽을 사랑해줄 남자 만나세요. 우리 결혼해요. 12월 첫째주에. 앞으로 계속 이런식이면 제가 가만있지 않을거에요.
 12월 첫째주에 결혼..하신다구요?
예.  모르셨어요? 청첩장도 나왔어요. 보여드려요?
잠깐만요.  저건 다 어떡할거죠?
갖구 가세요. 그쪽 흔적 하나도 빼놓지 말고 깨끗하게 치우고 가세요.
도우미 아줌마라도 불러 드려요?
아니요. 제가 했으니 제가 합니다.
 미안한데, 잠깐만 자리좀 비켜주실래요?
그러죠. 
 미안합니다. 설거지는 못했습니다. 제가 빨리 이집에서 나가는게 서로 불편하지 않을거 같아서 제가 산것만 가지고 가겠습니다. 
잠깐만요.
 이것도 가져 가셔야죠.
후식까지 챙기셨네요. 우리 왕검사 딸기맛 안좋아하는데.
아몬드 좋아하는거 알아요. 딸긴 내가 좋아하구요. 
 엄마, 아줌마 좀 보내줘. 청소해야돼. 지금 당장.
